內會否決田北辰動議用特權法查土瓜灣站會展站 盧偉國投反對票

就港鐵沙中線會展站和土瓜灣站的工程質量問題，田北辰今日於立法會內務委員會提出動議，要求授權交通事務委員會，行使《立法會（權力及特權）條例》（P&P），邀請政府官員、港鐵、各承辦商到立法會接受議員質詢。田北辰是立法會鐵路事宜小組委員會主席；交通事務委員會主席是自由黨易志明，田北辰是委員。

田北辰批評，土瓜灣站承建商「三星—新星」今早派出董事會成員Steven Meredith 到立法會鐵路事宜小組交代事件，是極為不尊重，「因為佢對個工程無咩認識，亦答唔到好多問題。」他指，會展站承建商「禮頓－中建」嚟都無嚟，更為不尊重，游說議員支持其議案，但議案最終以24票贊成、34票反對、1票棄權被否決。數日前曾經會見禮頓高層的經民聯工程界議員盧偉國，投了反對票。

痴線立法會

沙中線都咁
上晒枱啦喎 蘋果一再爆出黎
立法會又中伏

票投共狗真開心

嘩

當中傳召作證的權力是立法會議員監察政府施政的重要機制，被喻為立法會的「殺手鐧」及「尚方寶劍」[1]。立法會曾多次引用權力及特權法，傳召官員及證人到按議事規則成立的委員會作證，以調查政府及官員的不當行為。

特權法咁多年都未試過成功用到無論係咩事情上

其一要聽order做野
其二自已都懶撚到閪唔想開會

保民生，誓反對

為反對而反對，票投保蝗

保皇狗打手開始要用上年舊聞幫保皇狗轉移視線

商機

理撚得佢咪唔好查 而家全香港都知咩事

又成功保皇

投建制嘅人，應該真係要坐下條線死下先識驚

年尾搞番場蛇宴俾d土瓜灣居民， 就無嘢㗎喇

盧偉國

雷曼

用過查長毛，李卓人等敵對派系

鉛水，行李門，香港電視，港鐵，海難，周浩鼎批文等等民生野全部反對

見完高層之後投反對票

巴士經過都可能有事，台北個單爆到

到時出咗事真係要落去萬民慶祝

整張街招 list 哂邊個反對貼落土瓜灣啦

置頂

到依家攪到咁大鑊班建制都重好意思反對

最近d新聞要好好保存，方便日後清算
同第時俾香港人睇番，係邊個投票俾建制

焦土派仲堅持㗎

焦土派真係要睇清楚現況

保皇狗打手關愛座hunter寧願推泛民舊聞都唔敢入來

保皇狗打手關狗又出現

正,最好沙中線搞到成條沿線陸沉

票投建制嘅人柒夠未

都未出事就想查查查
個官都有教, 呢D係影響多數人共眾利益同經濟
梗係等真係出事啦有人死, 特區政府慢慢遺憾完先查都唔遲啦

垃法會其實仲有咩用？

。。。。